# Izvo iwe zvaungaite kudzivisa Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>ndinyore

## Webhusaiti mutengi
</summary>


- Kana iyo webhusaiti iwe yaunoda iri kushandisa Cloudflare, vaudze kuti vasashandise Cloudflare.
  - Kuchemerera pasocial media senge Facebook, Reddit, Twitter kana Mastodon hapana mutsauko. [Zviito zvinonzwika kupfuura ma hashtag.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Edza kubata kune muridzi webhusaiti kana iwe uchida kuzviita unobatsira.

[Cloudflare akadaro](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Isu tinokurudzira kuti iwe usvike kune manejimendi kune chaiwo masevhisi kana saiti iwe aunomhanyisa mukukonana nawo uye ugovana ruzivo rwako.
```

[Ukasabvunza nezvazvo, muridzi webhusaiti haamboziva dambudziko iri.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Muenzaniso unobudirira](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Une dambudziko? [Simudza izwi rako izvozvi.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Semuenzaniso pazasi.

```
Iwe uri kungobatsira kubatirira kwekambani uye kuwongorora kwevanhu vazhinji.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/src/branch/master/README.md
```

```
Peji rako rewebhu riri mune yekuvanzika-kushungurudza yakavanzika masvingo-gadheni reCloudFlare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

- Tora nguva yekuverenga maitiro epamutemo ewebhusaiti.
  - kana webhusaiti iri kumashure kweCloudflare kana webhusaiti iri kushandisa masevhisi akabatana neCloudflare.

Inofanirwa kutsanangura kuti "Cloudflare" chii, uye ndokumbira mvumo yekugovana data rako neCloudflare. Kukundikana kuita izvi kunoguma nekutyora kwekuvimba uye webhusaiti iri mubvunzo inofanirwa kudzivirirwa.

[Muenzaniso unogamuchirwa wega wega wega pano](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Ndakaverenga rako rekuvanzika uye ini handisi kuwana iro izwi Cloudflare.
Ini ndinoramba kugovana dhata newe kana ukaramba uchipa data rangu kuCloudflare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

Uyu muenzaniso weyakavanzika mutemo iyo isina izwi Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare vane yavo yega yega zvakavanzika mutemo.
[Cloudflare inoda vanhu vanonamata.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Heino wakanaka muenzaniso wewebhusaiti yekusaina fomu.
AFAIK, zero webhusaiti ita izvi. Uchavimba navo here?

```
Nekudzvanya "Sign up kuXYZ", unobvuma kune edu mazwi ebasa uye zvakavanzika chirevo.
Iwe unobvumawo kugovana yako data neCloudflare uye zvakare unobvuma kuita Cloudflare's zvakavanzika chirevo.
Kana Cloudflare ichiburitsa ruzivo rwako kana isingakuregi iwe ubatanidze kumaseva edu, haisi mhosva yedu. [*]

[ Nyorera ] [ Ini handibvumirani ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Edza kusashandisa sevhisi yavo. Rangarira iwe uri kutariswa neCloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Tsvaga imwe webhusaiti. Kune dzimwe nzira uye mikana pa internet!

- Ita kuti shamwari dzako dzishandise Tor zuva nezuva.
  - Kusazivikanwa kunofanirwa kuve muyero weiyo yakavhurika internet!
  - [Cherekedza kuti chirongwa cheTor hachifarire chirongwa ichi.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>ndinyore

## Wedzera-ons
</summary>

- Kana bhurawuza rako riri Firefox, Tor Browser, kana Ungoogled Chromium shandisa imwe yeaya mawedzero pazasi.
  - Kana iwe uchida kuwedzera imwe nyowani yekuwedzera-kubvunza nezvazvo kutanga.


| Zita | Mugadziri | Tsigiro | Unogona Kuvhara | Unogona Kuzivisa | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | **Ehe**     | **Ehe**     |  **Ehe** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Aihwa     | **Ehe**     |  **Ehe** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Aihwa     | **Ehe**     |  **Ehe** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](README.md) | **Ehe**     | **Ehe**     |  Aihwa |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **Ehe**     | **Ehe**     |  Aihwa |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Aihwa     | **Ehe**     |  Aihwa |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Aihwa     | **Ehe**     |  Aihwa |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Aihwa     | **Ehe**     |  Aihwa |


- "Decentraleyes" inogona kumisa kubatana kune "CDNJS (Cloudflare)".
  - Iyo inodzivirira yakawanda yezvikumbiro kuti isvike netiweki, uye inoshandira emuno mafaera ekuchengetedza masayiti kubva kutyora
  - Iyo yekuvandudza yakapindura: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Iwe unogona zvakare kubvisa kana kusavimba neCloudflare chitupa kubva kune yako Chitupa Chiremera (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>ndinyore

## Webhusaiti muridzi / Webhu anovandudza
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Usashandise Cloudflare solution, Period.
  - Unogona kuita zvirinani pane izvozvo, handiti? [Heano maitiro ekubvisa Cloudflare kunyoreswa, zvirongwa, domains, kana maakaunzi.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Unoda vamwe vatengi? Unoziva zvekuita. Hint iri "pamusoro pemutsara".
  - [Mhoroi, iwe wakanyora "Tinotora zvakavanzika zvako zvakanyanya" asi ini ndakawana "Kanganiso 403 Yakarambidzwa Anosazivikanwa Proxy Haibvumirwe".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Sei uchivharira Tor Kana VPN? [Uye nei uchivharira maemail enguva pfupi?](http://nomdjgwjvyvlvmkolbyp3rocn2ld7fnlidlt2jjyotn3qqsvzs2gmuyd.onion/mail/)

![](../image/anonexist.jpg)

- Kushandisa Cloudflare kuchawedzera mikana yekubuda. Vashanyi havagone kuwana kune yako webhusaiti kana sevha yako iri pasi kana Cloudflare iri pasi.
  - [Wakafunga zvechokwadi kuti Cloudflare haina kumbobvira yadzika?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Uchishandisa Cloudflare proxy yako "API sevhisi", "software yekuvandudza server" kana "RSS feed" inokuvadza mutengi wako. Mutengi akakudaidza ndokuti "Handichakwanisa kushandisa API yako futi", uye iwe hauzive zviri kuitika. Cloudflare inogona kuvhara chinyararire mutengi wako. Unofunga zvakanaka?
  - Kune akawanda RSS muverengi mutengi uye RSS kuverenga online sevhisi. Sei uri kutsikisa RSS feed kana usiri kubvumira vanhu kunyorera?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Unoda here chitupa cheHTTPS? Shandisa "Ngatisimbisei" kana kuti tenga iyo kubva kuC CA kambani.

- Unoda DNS server? Haugone kumisikidza yako wega server? Zvakadii navo: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Admin dzima account yako kana ukashandisa TOR)](https://freedns.afraid.org/)

- Kutsvaga yekutambira sevhisi? Kusununguka chete? Zvakadii navo: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Dzimwe nzira kuCloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Uri kushandisa "cloudflare-ipfs.com"? [Unoziva here Cloudflare IPFS yakaipa?](../PEOPLE.md)

- Isa Webhu Yekushandisa Firewall senge OWASP uye Fail2Ban pane yako server uye uigadzirise zvakanaka.
  - Kuvhara Tor haisi mhinduro. Usarange munhu wese nekuda kwevadiki vakaipa vashandisi.

- Dzorerazve kana kuvhara "Cloudflare Warp" vashandisi kubva pakuwana webhusaiti yako. Uye ipa chikonzero kana uchikwanisa.

> IP chinyorwa: "[Cloudflare yazvino IP mitsara](cloudflare_inc/)"

> A: Ingovadzivirira

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Dzorera kune yambiro peji

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Gadzira Tor Onion Service kana I2P inokurudzira kana iwe uchitenda murusununguko uye uchigamuchira vashandisi vasingazivikanwe.

- Kumbira mazano kubva kune vamwe Clearnet / Tor vaviri vanoita webhusaiti uye uite shamwari dzisingazivikanwe!

</details>

------

<details>
<summary>ndinyore

## Software mushandisi
</summary>


- Discord iri kushandisa CloudFlare. Dzimwe nzira? Tinokurudzira [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar inosanganisira Tor daemon saka haufanire kuisa Orbot.
  - Qwtch vanogadzira, Vhura Yakavanzika, vadzima stop_cloudflare projekiti kubva kune yavo git sevhisi pasina ziviso.

- Kana iwe ukashandisa Debian GNU / Linux, kana chero chinobva, nyorera: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Uye kana uchikwanisa, batsira kuongorora chigamba, uye batsira muchengeti kusvika pamhedziso chaiyo yekuti inofanirwa kutambirwa here.

- Gara uchikurudzira mabhurawuza aya.

| Zita | Mugadziri | Tsigiro | Komenda |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Zvimwe zvakavanzika zve software hazvina kukwana. Izvi hazvireve kuti Tor browser "rakakwana".
Iko hakuna 100% yakachengeteka kana 100% yakavanzika painternet uye tekinoroji.

- Haudi kushandisa Tor? Unogona kushandisa chero browser neTor daemon.
  - [Ziva kuti chirongwa cheTor hachide ichi.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Shandisa Tor Browser kana uchikwanisa kudaro.
- [Mashandisiro ekushandisa Chromium neTor](../subfiles/chromium_tor.md)


Ngatitaurei nezvevamwe kuvanzika kwesoftware.

- [Kana iwe uchinyatsoda kushandisa Firefox, sarudza "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Spyware Wotarisa](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox inoramba kutaura kwakasununguka, inorambidza kutaura kwemahara](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["Zana+ mavhoti. Zvinotaridza sekukumbira kambani ye software kunamatira ku ... software yakanyanya kuwanda mazuva ano."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Uh, nei Firefox ichindiratidza ma link anotsigirwa muUR bar yangu?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Dhiyabhorosi Akazvimirira](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Rangarira, Mozilla iri kushandisa Cloudflare sevhisi.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Ivo vari zvakare kushandisa Cloudflare's DNS sevhisi pane yavo chigadzirwa.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla yakaramba zviri pamutemo iyi tikiti.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus idambe.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Vakavimbisa kudzima telemetry asi vakazvichinja.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [PaleMoon / Basilisk anovandudza anoda Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Pale Moon's Archive Server yakabvarura nekuparadzira malware kwemwedzi gumi nemasere](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Iye zvakare anovenga Tor vashandisi - "[Ngazvive zvine hukasha kuna Tor. Ini ndinofunga masosi mazhinji anofanirwa kuve neruvengo kune Tor achifunga nezvayo zvakanyanya kukwirira kushungurudzwa.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox vane dambudziko rakakomba re "mafoni kumba"](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome is spyware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google inotsikisa chiitiko chako.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron inoita mafoni akawandisa kumba kubatana.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Iyo zvakare inobatana kune google domains.

- [Akashinga Bhurawuza whitelist Facebook / Twitter vateereri.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Heano mamwe nyaya.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance yakabatana ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge inoita kuti Facebook inomhanya Flash kodhi kuseri kwevashandisi.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi hairemekedze kuvanzika kwako.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Opera spyware nhanho: Yakanyanya Yakakwira](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Iwe haufanire kunge uchishandisa iOS zvachose, kunyanya nekuti iri malware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Naizvozvo tinokurudzira pamusoro petafura chete. Hapana chimwe.

</details>

------

<details>
<summary>ndinyore

## Mushandisi weMozilla Firefox
</summary>


- "Firefox Husiku" inotumira ruzivo rwekutsvagisa padanho kumaseva eMozilla pasina nzira yekubuda nayo.
  - [Mozilla maseva ari kupenya Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Izvo zvinokwanisika kurambidza Firefox kubatana kumaseva eMozilla.
  - [Mutemo weMozilla-matemplate gwara](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Ramba uchifunga nezve hunyengeri uhu hungarega kushanda mune inotevera vhezheni nekuti Mozilla inofarira kuzvichenesa ivo pachavo.
  - Shandisa firewall uye DNS firita kuvadzivirira zvizere.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Mhan'ara bhagi pane mozilla's tracker, uchivaudza kuti vasashandise Cloudflare.~~ Paive neyakaitika bug pane bugzilla. Vanhu vazhinji vakatumirwa kunetsekana kwavo, zvisinei kuti bhugi rakanga rakavanzwa ne admin muna 2018.

- Unogona kudzima DoH muFirefox.
  - [Chinja default DNS mupi we firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Kana iwe uchida kushandisa isiri-ISP DNS, funga kushandisa OpenNIC Tier2 DNS sevhisi kana chero yeisina-Cloudflare DNS masevhisi.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Bvisa Cloudflare neDNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Unogona kushandisa Tor seDNS resolution. [Kana usiri nyanzvi yeTor, bvunza mubvunzo pano.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Akazviita sei?**
> 1. Dhawunorodha Tor uye uiise pakombuta yako.
> 2. Wedzera iyi tambo ku "torrc" faira.
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Tangazve Tor.
> 4. Gadza komputa yako DNS server ku "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>ndinyore

## Chiito
</summary>


- Udza vamwe vakakukomberedza nezve njodzi dzeCloudflare.

- [Batsira kuvandudza iyi repository.](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor).
  - Ese ari maviri rondedzero, nharo dzinopesana neiri uye iwo ruzivo

- [Nyora uye ita pachena kwazvo kana zvinhu zvikashata neCloudflare (uye makambani akafanana), kuve nechokwadi chekutaura ichi chinzvimbo kana iwe uchidaro](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor) :)

- Tora vanhu vazhinji vanoshandisa Tor nekukasira kuti vagone kuona webhu kubva pakuona kwenzvimbo dzakasiyana dzenyika.

- Kutanga mapoka, mune vezvenhau uye meatspace, yakatsaurirwa kusunungura nyika kubva kuCloudflare.

- Pazvinenge zvakakodzera, batanidza nemapoka aya pane ino yekuchengetera - ino inogona kuve nzvimbo yekubatanidza kushanda pamwe chete semapoka.

- [Kutanga coop iyo inogona kupa zvine musoro zvisiri zvemubatanidzwa imwe nzira kuCloudflare.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Ngatizivisei nezvenzira dzipi nedzipi dzekubatsira zvirinani kupa yakadzivirirwa yakatarisana neCloudflare.

- Kana iwe uri Cloudflare mutengi, gadza yako zvakavanzika marongero, uye mirira ivo kuti vatyore ivo.
  - [Wobva waunza ivo pasi peanopesana-spam / yekutyora kwega mhosva.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Kana iwe uri muUnited States of America uye webhusaiti iri kubvunzwa ibhangi kana accountant, edza kuunza kumanikidzwa kwepamutemo pasi peGram-Leach-Bliley Act, kana maAmerican ane DIsability Act uye utaure kwatiri kuti unosvika sei .

- Kana iyo webhusaiti iri nzvimbo yehurumende, edza kuunza kumanikidzwa kwepamutemo pasi pe1 Amendment yeMutemo weUS.

- Kana iwe uri mugari weEU, bata webhusaiti kuti utumire ruzivo rwako pachako pasi peGeneral Data Protection Regulation. Kana vakaramba kukupa ruzivo rwako, iko kutyora mutemo.

- Kune makambani anoti anopa sevhisi pawebhusaiti yavo edza kumhan'ara se "kushambadzira kwenhema" kumasangano anodzivirira vatengi uye BBB. Cloudflare mawebhusaiti anoshandirwa neCloudflare maseva.

- [Iyo ITU inoratidza muchirevo cheUS kuti Cloudflare iri kutanga kukura zvakakwana zvekuti mutemo weantitrust unogona kuunzwa pavari.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Zvinofungidzirwa kuti iyo GNU GPL vhezheni yechina inogona kusanganisira chirongwa chinopesana nekuchengetedza kodhi yekodhi kuseri kweshumiro yakadai, inoda kune ese GPLv4 uye epamberi mapurogiramu ayo angangoita kodhi yekodhi anowanikwa kuburikidza nepakati iyo isingasarure vashandisi veTor.

</details>

------

### Makomendi

```
Kune tariro nguva dzose mukushorwa.

Kuramba kwakaorera.

Kunyangwe mamwe mhedzisiro yakasviba inosvika pakuve, iko iko kuita kwekudzivirira kunotidzidzisa isu kuti tirambe tichigadzirisa iyo dystopic chinzvimbo icho chinoguma.

Ramba!
```

```
Rimwe zuva, iwe unonzwisisa nei takanyora izvi.
```

```
Iko hakuna chero chinhu chine ramangwana nezve izvi. Takatokundwa.
```

### Zvino, waitei nhasi?


![](../image/stopcf.jpg)
